陰 陽 屎 忽 鬼 健 吾：大 阪 觀 光 客 超 過 一 千 萬，我 的 眼 光 被 旅 客 證 實 了

健吾：

十年前， 鮑偉聰 先生邀我寫書，寫日本，我說，不如寫一本關於 大阪 的城市文化書。

然後，就出了那一本書。2000本，全沒有了。也沒有再印。

現在，有人在圖書館找到那本書，然後跟著去，吃每一家餐廳，都讚不絕口。

但我還記得，十年前，文化界有些人對外面書，說我沒有品味，大阪不及東京好，大阪像深圳，又土又吵又髒。

我說，這才是新開發地區。

2017年，大阪的觀光客，超過1000萬人次。

1000萬人次。

我的眼光，被旅客用身體用鈔票證實了。

多謝大家。

垃圾 當自己邊位

呢條友真係垃L圾

咁都有得打飛機

死gay佬又關佢十弓

多謝大家 笑撚死，關佢撚事

講到好似自己有份搞好大阪既旅遊業

Gay佬個腦係有缺憾
唔好再殘疾歧視啦好嘛

真是荒謬.jpg

十年前，我說美國是世界一哥
人們都說美國佬歧視重
又霸道，把紅色皮膚的人趕走到墨西哥
又要在亞洲扶持政權

十年後
美國肥本土人口高達xx萬/十萬人
中國人人用身體證明了我的說法
多謝大家

屌你老母垃圾死基佬

呢啲思維同蝗有咩分別

以為自己邊撚個
根本冇人睇過你本垃圾書

本身對 gay 冇乜野
但唔知點解有種感覺係呢條閪佬喺度拎緊 gay 佬光環

gay真係無野 但唔好成條八婆咁

成日認屎認屁扮眼光獨到
係因為十年前未有咁多支那人去咋

國師feel

十年前未興起廉航邊有咁多人去旅行
死gay佬

乜撚野書咁把炮 係賣得會冇第二版？

條友d口吻成撚日以為d人睇唔起gay佬
根本佢自己都自覺低人一等先會不停強調gay依個身份

07年大把香港人去緊京阪神啦
喺度認屎認屁

講到十年前大阪係啲蠻荒之地 得佢一早發掘到咁 大阪幾百年黎都係大城市架啦

我就係因為健吾而崇日,佢眼光的確好好

十足泡菜狗咩都關你事

真係痴撚線
同厹坤一樣煩膠 瘋狂刷存在感

佢有無諗過

多人去大阪係因為航空公司多航班 機票平

四方菊

大阪係新開發地區 曾經全日本最多人口嘅地方 天下の台所變新開發地區

死gay佬都係特別麻煩
一批評佢就話係歧視佢

條gay佬個菊花就新開發

啱啱遇著剛剛又當自己世紀大發現咁

依條友時不時就會出黎鳩UP將句

10年前大把日本旅遊書啦
正文社
封面閃閃下果d

其實大阪係最唔岩我胃口地方..又多港人...去左一次都唔太想再去....

gay佬唔係問題，但gay到佢陰陽怪氣。好撚難頂

預言家呀 10年後日本

你應該send 去日本2ch 睇下人地點睇

2000本都1000萬人
再印會太多人

唔好玩啦
14年前首東涌日和都有句"也没有路費心齋橋上去散步"啦，香港一早大把人去大阪啦下話

老師又中

日本身為亞洲最撚正既國家，唔洗佢講都引好多客去啦

反而由一個連坤狗都吹捧嘅撚屌去介紹日本，比佢講多兩講似趕客多啲

沒啊

啱 清水寺都係呢幾年起好咋嘛
其他景點都係健吾大師出書介紹完大阪
d商家佬先即刻起嚟迎合健吾搵真銀
要不是健吾。。

篇野係想講文化界班友無遠見笑佢無眼光 唔係話佢帶挈大板

依篇野 可以入潮文經典

條友自戀到
肥到咁嘅豬樣突出個假雙下巴
基佬都睇佢唔上眼

其實都係靠樂桃航空帶起，第一間去日本既廉航
之前冇廉航去大阪，基本上好少香港人去

反而我幾中意大阪, 一黎住宿平又多又近旺區
二黎旺又得靜又得, 想旺心齋橋果頭可以行成日, 最緊要方便, 唔似東京分開曬
行遠D少遊客又可以靜下, 睇果日心情

加埋日元以前咁貴, 真係有錢人玩意

條友連識用日文自我介紹都拎嚟打飛機

到依家我都覺得似深圳

他的意思應該是：現在這麽多人去，證明了他當年的眼光沒有錯。

利申：我都覺得佢好on9

港蝗

呢條友上光明頂已經覺得佢串77又成q日賴醒咁

公定乸？

屌 去親大阪既都入自己數 好自戀

唔想歧視
但某d 基佬真係好煩
健吾又係，個個倫敦人妻又係

佢呢d，濕鳩，標點符號，都唔識用，
就，咪撚，學人出書，啦。

1000萬人睇發行量2000本既書

一本要俾5000人睇

同聖經同級🎊🎊

同陳云兩兄弟

以為睇緊陳雲

你邊位呀？

Gay 佬打飛機

死基佬幾時收檔呀

幫坤狗口爆都唔夠喉 想比埋🌼比大眾吉呀

佢都白撚癡
要不是有LCC?

出個兩千本書講到自己推動左大阪旅遊業咁

問題係

多人去係因為開多咗航班，唔關佢眼光對錯事......

大阪重可以去埋附近京都，神户，而且地點方便， 多左人去係因為唔遠而且多左機去

男人外表，女人內在

過撚主啦，啲日文口音柒撚到

有無人屌佢d逗號

死基佬好小氣 咪講佢壞話

等睇八婆叫春，又到繁殖期

望佢個身型以為佢......

Sor9ry 係我眼殘

被旅客用身體用鈔票證實了。

用身體證實好gay

吾你老母咩

十年前撚有人識健吾咩
泰國通韓國通都未出聲

諗起補習名師Kris Lau

關大阪撚事咩

10年前未有311，日本政府未等錢洗所以未放寬旅遊簽證審批
10年前除咗新加坡汶萊大多數東南亞國家都要簽證
而家連泰國馬來西亞都免簽埋
10年前大陸喱攞日本簽證同去美國咁難
而家啲visa接近鳩簽仲要差唔多簽親都多次出入
淨係呢度都已經講緊多咗數以幾億計嘅遊客

10年前亞洲未興廉航淨係講香港去日本直航機票坐底4-5000蚊
而家幾百蚊又話bid到張飛
10年前日本未有平價 Airbnb 個撚個都焗住酒店
民宿都冇而家開得咁多

所以除咗福島之外根本你是但講一個日本城市觀光客數字都必然爆升，同新唔新開發冇關
呢啲叻唔係唔認得
不過認嚟多鳩餘咁解姐

"大阪不及東京好，大阪像深圳，又土又吵又髒。"

"2017年，大阪的觀光客，超過1000萬人次。"

1000 萬人去唔代表大阪唔土唔吵唔髒

佢外表都係女人黎，不過係個爛面既女人

講開又講 健吾個樣真係唔係一般嘅衰

樣衰仲要做基佬
冇市場已經好慘

所以呢啲人應該成日諗住自己有幾叻幾叻
你唔鐘意係你唔識貨

條基佬咁自卑，佢見到你話佢樣衰應該好撚hurt

觀光關佢撚事

諗起佢一嬲，塊面啲肉起度震

20年前，我推介香港給大陸同胞

20年後，香港人囗突破800萬

香港人唔夠地方住了，恭喜大家

笑死咗
如果條友咁叻叻的話日本國家旅遊局可以執咗佢啦

去過九州大部份同埋北陸我番唔到轉頭

利伸 : 我唔shopping

以為自己邊個

成日咪咀扮尖面

咁大阪有兇案，係咪應該全部入佢數？

多謝大家